
# SKK辞書集合/Sets of skk jisyo

個人用の辞書を一部公開可能としたもの  

## common
多くの辞書ファイルは**CC0**ライセンスですが、  
造語を詰め込んだneu.jisyoが**NO LISENCE**であるように特殊なファイルも存在します  
再配布等を望む場合はそれぞれのfileの先頭を確認してください  

%で始まるエントリと%で終わるエントリは省略系を展開します  
これらのエントリは基本的にassoc辞書に含まれます  

一部utf8辞書が含まれますが、多くはeuc-jp辞書です  
そのままでは満足に機能しないため、`skkdic-expr2`等を用いてソート・マージする必要があります  
utf8辞書が必要な際は`nkf`などを利用して文字コードを変換してください  
```
nkf SKK-JISYO.ML > SKK-JISYO.temp
skkdic-expr2 SKK-JISYO.temp + utf8.jisyo > SKK-JISYO.MYL
```


## 茸辞書
分類記号`[茸]`  
### kinoko.jisyo
いくつかの茸についてのエントリが含まれています  


## 科学辞書
### atom.jisyo
*%を用いた省略展開エントリを含んでいます*  

```
%H /水素/Hydrogen/Hydrogenium;(Latin)/
hydrogen /ハイドロジェン;[元素]1_H/
すいそ /水素;[元素]1_H/

aspirin /アスピリン;C9H8O4/
dichloroethylene /ジクロロエチレン;C2H2Cl2/

%CO2 /二酸化炭素/
%Al2O3 /アルミナ/酸化アルミニウム(III)/
```

## リージョンコード辞書
### region.code.jisyo.state.usps


## 麻雀辞書
分類記号`[麻雀]`  
### mahjong.jisyo
*%を用いた省略展開エントリを含んでいます*  

```
たんやお% /断ヤオ九;[麻雀]1飜/
といとい% /対々和;[麻雀]2飜/
じゅんちゃんた /純全帯;純全帯ヤオ九[麻雀]面前3飜/
じゅんちゃんたいやおちゅー /純全帯ヤオ九;[麻雀]面前3飜/
```
utf8版には"ヤオ"が"么"になったエントリが存在します  





## im@s辞書
分類記号`[im@s]`  
### im@s.jisyo
765AS,876,346,765Theater,315,283,1054,(DNA),(西園寺),961のアイドルとスタッフの名前が大体入っています  
(立ち絵のないキャラやアニメ、書籍、ドラマCD等にのみ登場しているキャラは網羅できていません)  

名前に1文字以上の漢字が含まれているキャラのフルネームの"かな→漢字"エントリがほぼ全員分存在します  
姓のみ/名のみのエントリは、L辞書に無い気がしたり、間違える可能性が中程度以上と判断したりしたものだけ含まれています  

漢字表記を持たない海外出身キャラには基本的に first name, family name のみの"英字→カナ"エントリが存在します  
楊菲菲とアナスタシアには"かな→漢字""英字→漢字""英字→キリル字"のエントリが用意されています  

この辞書の例外エントリとして "asselinBBII /アスラン=BBII世/" があります  

### im@s.jisyo.unit
一部の漢字表記のユニット名が入っています  
### im@s.jisyo.unit.assoc
一部のユニット名の展開エントリが含まれます  
一部デュオ/トリオ・ユニットについてはCP名からの展開が可能です  
```
あんきら% /ハピハピツイン☆/
ゆかゆかのりこ% /メロウ・イエロー/
```
### im@s.jisyo.song
一部の曲名エントリや部分エントリ、展開エントリが含まれます  
### im@s.jisyo.slang
一部の略称と、二次創作界隈・プロデューサー界隈で使われるような俗語・呼称が含まれます  
slang辞書に分類記号は含まれません


## 合成音声キャラクター系辞書
分類記号`[ボカロ]` `[UTAU]` `[ボイロ]` `[CeVIO]` `[AITalk]`  
### voicevitalk.jisyo
VOCALOID、UTAU系は有名どころが少し含まれる程度ですが、VOICEROID、CeVIO、AITalk系はほぼ揃っています  
### voicevitalk.jisyo.slang
主にニコ動にて使われるような用語を含まれます  
```
talkloid /トークロイド; < talk + vocaloid/
ゆっくりじっきょう /ゆっくり実況/
ぼいろじっきょう% /VOICEROID実況/
```
slang辞書に分類記号は含まれません
